波特蘭上周末槍擊特朗普支持者疑犯被警擊斃 曾辯稱當日開槍自衛

美國俄勒岡州波特蘭市的反種族歧視及反警暴示威持續。涉嫌在上周末的示威中，槍殺一名右翼份子的疑犯，被聯邦執法人員開槍擊斃。

疑犯是48歲男子雷諾爾，警方交代案情時指出，監視雷諾爾期間發現他離開一間屋，登上汽車，警員上前截查。疑犯落車逃走，手上有武器，4名在場警員都有開槍。

波特蘭市上周末有示威者，與總統特朗普的支持者衝突，期間一名右翼組織成員胸部中槍死亡。雷諾爾是當地抗警暴示威常客，槍擊案後他曾經在社交網頁及向傳媒表示，開槍是為了自衛，別無選擇。

特朗普曾多次在社交專頁批抨波特蘭警方辦案不力，要求盡快拘捕槍擊案兇手。